

%%% EJERCICIO 1
\begin{prob}
 $$J_{-k}(x)= (-1)^k J_{k}(x)$$

\end{prob}
\begin{mdframed}
\begin{gather*}
    J_{-k}(x) = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{\Gamma(n+1)\Gamma(n+1-k)}(\frac{x}{2})^{2n-k}\\
    (-1)^k J_{k}(x) =  (-1)^k \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{\Gamma(n+1)\Gamma(n+1+k)}(\frac{x}{2})^{2n+k}\\
     (-1)^k J_{k}(x) =  \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^{k+n}}{\Gamma(n+1)\Gamma(n+1+k)}(\frac{x}{2})^{2n+k}\\
    n +k =u | n = u -k\\
     \sum_{u=k}^\infty \frac{(-1)^{u}}{\Gamma(u-k+1)\Gamma(u+1)}(\frac{x}{2})^{2(u-k)+k}\\
     \sum_{u=k}^\infty \frac{(-1)^{u}}{\Gamma(u-k+1)\Gamma(u+1)}(\frac{x}{2})^{2u-k} =  J_{-k}(x)\\
     \text{con u = k, con n =0, asi sabiendo que empezara desde cero, para cualquier k, mayor o igual que cero} \\
     (-1)^k J_{k}(x)= J_{-k}(x) | \forall k \in I\blacksquare
\end{gather*}
\end{mdframed}
%%% EJERCICIO 2
\begin{prob}
     $$\diff{}{x}[x^kJ_{k}(x)] = x^k J_{k-1}(x)$$
\end{prob}
\begin{mdframed}
\begin{gather*}
      \diff{}{x}[x^kJ_{k}(x)] = x^k J_{k-1}(x) \\
   % \text{por linealidad}\\
    J_{k}(x) =\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k)!}(\frac{x}{2})^{2n+k}\\
    x^kJ_{k}(x)  =\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k)!}\left(\frac{x^{2n+2k}}{2^{2n+k}}\right)\\
\end{gather*}
\begin{align*}
    \frac{d}{dx}\left[x^kJ_{k}(x)\right] & =\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k)!}\left(2(n+k)\frac{x^{2n+2k-1}}{2^{2n+k}}\right)\\
    & =\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k-1)!}\left(\frac{x^{2n+2k-1}}{2^{2n+k-1}}\right)\\
    & =x^k\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k-1)!}\left(\frac{x^{2n+k-1}}{2^{2n+k-1}}\right)\\
    & =x^k\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k-1)!}\left(\frac{x}{2}\right)^{2n+k-1}\\
    & =x^kJ_{k-1}(x) \blacksquare
\end{align*}

\end{mdframed}
%%% EJERCICIO 3
\begin{prob}
     $$J'_{k}(x) + kx^{-1}J_{k}(x) = J_{k-1}(x)$$
\end{prob}
\begin{mdframed}
\begin{gather*}
    J_{k}(x) =\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k)!}(\frac{x}{2})^{2n+k}\\
    J'_{k}(x) =\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k)!}(\frac{2n+k}{2})(\frac{x}{2})^{2n+k-1}\\
    \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k)!}({2n+k})(\frac{x^{2n+k-1}}{2^{2n+k}})\\
    kx^{-1}J_{k}(x) =\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n*k}{(n)!(n+k)!}(\frac{x^{2n+k-1}}{2^{2n+k}})\\
\end{gather*}
\begin{align*}
    J'_{k}(x) + kx^{-1}J_{k}(x)& = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k)!}[2n+k+k](\frac{x^{2n+k-1}}{2^{2n+k}})\\
    & = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k)!}[2n+2k](\frac{x^{2n+k-1}}{2^{2n+k}})\\
    & = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k)!}[n+k](\frac{x^{2n+k-1}}{2^{2n+k-1}})\\
    & = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+k-1)!}[n+k](\frac{x}{2})^{2n+k-1}\\
    & = J_{k-1}(x)\blacksquare\\
\end{align*}
\end{mdframed}
%%% EJERCICIO 4
\begin{prob}
     $$\diff{}{x}[J_{0}(x)] = -J_{1}(x)$$
\end{prob}
\begin{mdframed}
 donde 
 \begin{gather*}
    J_{0}(x) =\sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n)!}(\frac{x}{2})^{2n}\\
    \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!^2}(\frac{x}{2})^{2n}\\
 \end{gather*}
 As√≠ 
 \begin{align*}
      \diff{}{x}[J_{0}(x)] & = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!^2}(2n\frac{x^{2n-1}}{2^{2n}})\\
      & = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!^2}(2n\frac{x^{2n-1}}{2^{2n}})\\
      & = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n-1)!(n)!}(\frac{x}{2})^{2n-1}\\
      & = J_{-1}(x) \text{  esto por el Ejercicio 1}\\
 \end{align*}
 \begin{align*}
     \text{Entonces se obtiene}\\
     J_{-1}(x) & = (-1)J_{1}(x)\\
      & = -J_{1}(x) \blacksquare\\
 \end{align*}
\end{mdframed}


%% EJERCICIO 5
\begin{prob}
     $$J_{\frac{1}{2}}(x) = \sqrt{\frac{2}{\pi x}}\sin{x}$$
\end{prob}
\begin{mdframed}
    \begin{align*}
        J_{\frac{1}{2}}(x) & = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+\frac{1}{2})!}(\frac{x}{2})^{2n+\frac{1}{2}}\\
        & = \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+\frac{1}{2})!}(\frac{x}{2})^{2n} \sqrt{\frac{x}{2}}\\
        & =\sqrt{\frac{x}{2}} \sum_{n=0}^\infty \frac{(-1)^n}{(n)!(n+\frac{1}{2})!}(\frac{x}{2})^{2n} \\
        & =\sqrt{\frac{x}{2}}[\frac{1}{(\frac{1}{2}!)}-\frac{x^2}{4*\frac{3}{2}!}+...] \\
        & =\sqrt{\frac{x}{2}}[\frac{2}{\sqrt{\pi}}-\frac{x^2}{4}\frac{4}{3\sqrt{\pi}}+\frac{x^4}{16*2!}\frac{8}{15\sqrt{\pi}}-...] \\
        & =\sqrt{\frac{2}{\pi}}\sqrt{x}[1-\frac{x^2}{6}+\frac{x^4}{120}-...] \\
        & =\sqrt{\frac{2}{\pi x}}[x-\frac{x^3}{3!}+\frac{x^5}{5!}-...(-1)^{n}\frac{x^{2n+1}}{(2n+1)!}+...] \\
        & = \sqrt{\frac{2}{\pi x}} \sin{x} \blacksquare\\
    \end{align*}
\end{mdframed}